\section{Zielsetzung}
Ziel dieses Versuchs ist die Bestimmung der Trägheitsmomente verschiedener Körper.
\section{Theorie}

Als Trägheitsmoment wird der Widerstand eines Körpers gegen die Änderung seiner Rotation beschrieben,
welches abhängig von der Masse $M$ und dem Radius $r$ ist.
Die rotierenden Punktmasse besitzt ein Trägheitsmoment von $I = mr^2$.
Durch das Aufsummieren der einzelnen Trägheitsmomente wird das Gesamtträgheitsmoment berechnet.
\begin{align}
 I= \sum_{i = 0}^n r_i^2\cdot m_i
 \end{align}
 Entsprechend gilt für eine kontinuierliche Massenverteilung
 \begin{equation}
   \label{eqn:Trägheitsmoment}
   I = \int r^2\mathup{dm}
 \end{equation}

Zur Berechnung der Trägheitsmomente bekannter Symmetrien wurden folgenede Formeln verwendet:

\emph{Kugel}:

\begin{align}
  I_K = \frac{2}{5}mR^2
  \label{eqn:3}
\end{align}

\emph{Zylinder}:

\begin{align}
I_{Z} &= \frac{mR^2}{2} &
   I_{Zh} = m(\frac{R^2}{4} + \frac{h^2}{12})
   \label{eqn:4}
\end{align}
Die erste Formel beschreibt ein Zylinder mit der Rotationsachse durch den langen Teil des Zylinders.
Die Zweite Formel gilt für einen horizontal liegenden Zylinder mit der Rotationsachse
durch den kurzen Teil, der Breite $d$, in der Mitte des Zylinders.
Wichtig zu beachten ist, dass dabei die Rotationsachse durch den Schwerpunkt
 des Körpers verläuft.
Ist dies nicht der Fall beschreibt der \textit{Satz von Steiner}
das Trägheitsmoment bei einer von dem Schwerpunkt verschiedenen Rotationsachse.
$I_s$ ist das Trägheitsmoment bezüglich der Schwerpunktsachse
und $a$ der Abstand der Drehachse zur Schwerpunktsachse:

\begin{equation}
  \label{eqn:Steiner}
  I = I_s +m\cdot a^2
\end{equation}

\subsection{Bestimmung der Trägheitsmomente}
Für das Drehmoment gilt:
\begin{equation}
  \vec{M} = \vec{F} \times \vec{r}
  \label{eqn:6}
\end{equation}
In einem schwingungsfähigen System hängen Trägheitsmoment und Schwingungsdauer zusammen.
Dieser Zusammenhang wird durch

\begin{equation}
  T = 2\pi \sqrt{\frac{I}{D}}
  \label{eqn:7}
\end{equation}

beschrieben, wobei $I$ für das Trägheitsmoment des Körpers und $D$ für die
Winkelrichtgröße steht.
Für kleine Winkel lässt sich der Betrag des Drehmoments als

\begin{equation}
  M = D \cdot\varphi
  \label{eqn:8}
\end{equation}

mit dem Auslenkwenkel $\varphi$ darstellen.
